[突發 又一核彈] 有英國駐港領事館職員於中國失蹤

英駐港總領事館職員赴陸失聯 傳遭行政拘留
最新更新：2019/08/20 11:26

（中央社記者沈朋達香港20日電）英國駐香港總領事館一名港籍鄭姓職員8日赴陸後失聯迄今。家屬稱，香港入境處曾向他們表示，鄭男在中國大陸遭行政拘留。目前仍未知事件是否與近期的「反送中」風波有關。

香港01報導，失聯港人為現年28歲的Simon Cheng，任職於英國駐香港總領事館蘇格蘭國際發展局。據他的李姓女友表示，鄭男8日中午12時經羅湖口岸入境深圳，出席商務會議，原計畫當晚搭高鐵返港。但當晚10時許，鄭男以簡訊告知她「搭高鐵中」、「正在過境」後，隨即失聯。

由於鄭男搭乘高鐵，李女推測他應該是在西九龍站過關。西九龍站實施「一地兩檢」，站內設有「內地口岸區」，由中國大陸派駐人員執法。

鄭男家屬9日與英國駐港領事貝麗婷（Nicola Barrett）會面商討後，向香港警方報案，警方表示，鄭男並無在香港被捕紀錄。

據報導，廣州鐵路公安局深圳公安處也表示，高鐵站轄區的西九龍派出所在8日及9日都沒有抓捕紀錄。

李女稱，入境處職員10日曾告知，鄭男已在大陸遭行政拘留，拘留原因及地點不詳，但香港政府駐粵辦並未確認此一說法，入境處也未回覆；兩部門均表示，正追蹤事件，會與另一部門緊密聯繫、提供可行協助，其他細節無法透露。

報導引述英國外交部發言人表示，非常關注有同事從深圳返港被捕的消息，正向家屬提供支持，並向粵港官方尋求更多資料。

由於鄭男任職於英國領事館，李女質疑中國違反「維也納公約」第29條：「外交代表不受任何方式之逮捕或拘禁」；但她不確定鄭男任職的「投資主任」職位是否屬於外交代表。

據報導，李女來自台灣，與鄭男在英國讀書時相識，之後赴港工作。她表示，對這起事件感到震驚、害怕，家屬也感到迷惘，但不敢親身過關到大陸找人，只希望港府能幫助鄭男早日回家。

「行政拘留」為「中華人民共和國治安管理處理法」所規定的處罰之一，由縣級以上公安局長簽字批准，不需經法院審訊。行政拘留最高期限為15日，而鄭男目前已失聯超過10日。（編輯：楊昇儒)

Push

推

721 811 824 825
推

追究到底

如果哩個職員係女.....
真係唔敢想像

咁個英國駐港領事館職員係咪英國藉?

CLS

sor原來係港藉
咁冇啦
垃圾英國一定唔幫

佢地搞鳩外國就最好

英國駐香港總領事館一名港籍鄭姓職員8日赴陸後失聯迄今。

快速入門，教你如何用Twitter

push

踩到上心口英領唔係唔做嘢呀

西林教案

大家仲記得第一個為香港離世既手足嗎

時間過得好快

有冇英文版

真係無法無天到一個地步
痴撚線

經過和理非既170萬集會
我地要將和理非升級到極致 一齊揸車搭車入機場
機場先係政府既春袋

遊行示威可唔可以讓一讓步 你贏左呢場仗 D燈柱你一次過拆哂佢都仲得
見到琴晚將軍澳同埋黑警毆打被捕人士咁既情況 黑警又HEA做 真係唔可以就咁算

睇黎中共真係想 ww3

林奠都戇鳩
推乜撚野條例
橫掂一早無法無天

psuh

八國聯軍準備來了

之前英國就惡啫

而家已經係日落帝國

就算英國公民喺中國被虐待，有錢佢哋都會唔出聲

唉
哀我城赤子 恨強權無法無天

tui

721

推推推

八國聯軍聯軍的導火線是德國駐華公使克林德遭到槍殺。
-節錄自維基百科

吊 拘留15日 日日飲厠所水
大陸等支爆啦！

仲要係西九俾人捉
一定要清算到底
要令所有支持一地兩檢既保皇狗付出代價

快啲八國聯軍攻打世界毒瘤支那國啦

721 811
推

《香港01》接獲投訴，指出本月8日晚，任職香港英國領事館職員的港人Simon Cheng，於深圳搭乘高鐵回港，通知女友「正在過境」後失聯，至今已超過十日。女友及Simon家人向記者說，Simon疑似被內地當局拘留。而女友根據Simon的短訊，估計Simon可能於西九龍站內地口岸被拘留。不過，記者致電廣州鐵路公安局深圳公安處，接線的李警官稱西九龍派出所8月8日及9日並無抓捕紀錄。

因應《香港01》查詢，英國外交部回應指極度關注有消息指員工於深圳回港期間被拘留， 並盡力協助其家屬。入境處證實有關家屬的求助個案，正通過香港政府駐粵辦跟進事件。警方證實接獲一名女子報案，指其廿十八歲姓鄭的男家屬於8月8日離開其位於佐敦的住所後便告失蹤， 案件列作「失蹤人士」。警方經初步調查， 發現該名男於上述日子經羅湖離開香港進入內地。警方已通知報案人有關進展， 並與內地相關部門保持緊密聯繫。西九龍失蹤人口調查組正作出跟進。

女友指深圳回程途中失聯 最後短訊：正在過境

失聯港人Simon Cheng為英國駐香港總領事館（英領館）蘇格蘭國際發展局員工，今年28歲。據Simon女友李小姐介紹，Simon 8月8日（星期四）上午從佐敦家中出發，到深圳出席商務會議，約中午12時經羅湖口岸入境深圳，原計劃當晚搭高鐵返港。

夜晚10時許，Simon於返港途中，以短訊告知女友「搭高鐵中」（On the high speed train still），其後又表示「正在過境」，隨即失去聯絡，至今無音信。因Simon從深圳搭高鐵回港，女友估計其過關地點為西九龍站。

知啦
唔洗放大比我睇

煩請英國出下聲
俾人踩到春袋啦

一地兩檢

愈來愈有開戰嘅味道

男黎

英國做野啦仆街
廢到垃圾

Hong Kong Free Press 英文報導

真正愛香港既熊烈士

港籍就唔係外交人員？

屌你老母日撚日都有大獲野

[防中共分化] 等我提下各位手足 林鄭點同市民溝通

又捉人做人質

開twitter account push
講下個人感受

最大問題

個職員好可能係西九站俾人捉架

共狗

唔該同我剷撚平個中國

英國會幫港藉先算

推
英國快啲出手

送咗中。。。

屌 高鐵站有閉路電視架嗎
Check返CCTV咪知發生咩事囉
唔好同我講咁啱啲CCTV壞撚晒

未送中已經比人送中...

屌 推呀

屌你老母

Pish

領事館職員都捉

721
811
820

大英帝國真係...

你估係香港咩，嗰到係割讓地帶，俾人lum左都冇人知

唔係搞尻你領事館職員都唔出聲下話？

出現既時候希望未係精神失常..

英國快啲做野啦

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852
記得confirm email!!!

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

搵支港 01？傻的嗎？

放埋喺其他社交平台會多啲人簽

究竟要集齊幾粒核彈先會爆炸

係西九站俾公安塔

推到記者見到！！

報俾大使館迫英國出聲

一地兩檢，哈

已經有係自己ig叫朋友簽過 twitter都有係支持bno平權既議員到cm
大家一齊推出去 美國聯署就簽得咁快呢個都係好重要㗎
想像下有幾十萬BC 面臨人道危機

英美聯軍

成日話洗頭鐵 通車一年都未夠就第一單
當初根本唔應該比執法權 好似Eurostar咁嘅形式做
再唔係應該成個關擺上福田

報俾英國傳媒政府先會出聲

咁多日 好驚

推到英國回應

估唔到咁快有直通車送上支那，仲要係英領職員

做得領事館嘅人，唔係咁簡單

[必需置頂] 9月1網民自發英國領使館集會

已tweet

你不如集中開個po長推
將你twitter條link放上嚟
等巴絲幫你spread開去啦
最近啲嘢推得咁快好難留意到

重申七一宣言，設立死線，立即實行雙普選

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

隨時話返緊黎個message都唔係事主出

撩火頭

真，個美國仔俾北泡玩撚死咗，侵咪又係咁，何況英國佬

正常做得英領STAFF,應該都有BC?

實屈佢叫雞

即係獨立國先會用港藉？

港藉條命賤啲

pish

We will need a lot of effort to house them and bad for the British reputations to the International community then.

魔鬼在more details 中。sign 唔sign睇下哋自己。即使提交上國會討論，下議員亦未必會照佢哋個劇本演。

但幾肯定係呢位發起人Issac ko佢立心不良。

雞姦.....

721 811

早幾日有個post 係話見到有人比人蒙黑頭布 係高鐵站比公安帶走 有無人記得？可能關事！！

雙重國籍，咁就出事。

雙重國籍英國政府無法提供領事保護。

推，中國 nazism

咩叫失聯

會唔會關呢個事？

【置頂】緊急 疑似有香港人被扣去福田

會唔會關呢個事？

中共必亡

將你地渣刀既手換成渣鍵盤,
將私刑同斬人呢兩件事放上網,發俾外國媒體,send俾各國領事館
只有國際輿論先可以
還我地公道正義,
還我地民主自由.
全世界開twitter,仲有咩外國常用嫁?我地要打國際輿論戰呀,本地既交俾啲傳媒同民間記者會啦.
林鄭只係傀儡,警察只係傀儡既擋箭牌.
五大訴求 缺一不可

真係好痴線 無法無天

811 721

up

［人手置頂］聽日821有活動今日連熱門都無？連登發生咗也撚嘢事？821，夜晚7點，元朗西鐵站，靜坐抗議！

大家可唔可以幫手推左呢個先，聽日就係。如果太少人知嘅話，到場嘅人會好危險，係好危險，西鐵站隔離就係村

Pishhhhh

推！

而家換件popo衫就跨到境

我是事主Simon女友
抱歉我是台灣人，廣東話麻麻地請見諒

Simon是土生土長香港人，沒有其他國籍
他家境清貧，老豆是地盤工一手養大一家五口
子女也都很爭氣，靠讀書翻身

當初Simon因為台灣學費便宜，選擇來臺大唸書
後來我去英國念研究所與他結識
畢業後我也因他選擇來港工作

我真的不知道為什麼一個好好的人去出差就不見了
他不菸不酒，身體健康，沒有不良嗜好
我真的不懂為什麼這樣扯到爆的事可以發生....

Pray for Simon

領事館d人都夠膽cap左去!?

無撚野呀

應該唔會
港籍都好貪

唉

再推

癡撚線亂捉人
非必要真係唔會去鬼國，邊個諗到去公幹都比人拉左（仲要唔知咩事）

大把淺黃唔知01暗紅

大家可自己放圖上Pinterest, Tumblr......etc
外國多人用既圖網就狂放吧
圖不是我放的, 見到好IDEA 就要推

台灣當BNO+居英權BC而無向台灣申報過其他外國籍嘅香港永久居民係香港居民(唔知係咪即係報道講嘅港籍)

香港/中國政府計，如果佢係用簽證而唔係港澳居民來往大陸通行證入境中國嘅話即係佢退咗中國籍

英國嗰邊就算無喺香港入境處申報退咗中國籍都好，都當你係雙重國籍

molamola

推核彈啊屌

香港人慘撚到
世界孤兒

就係香港人先更加要推
下個搭洗頭鐵既係我地

加拿大嗰兩個都好似仲未放，加拿大都好似冇左件事咁？

The UK Foreign Office has expressed "extreme concern" over reports that a Hong Kong consulate employee had been detained at the Chinese border.

我係咪一直都錯呢，我理解搞人地外交人員唔理佢咩國藉都＝同搞人地國家，同宣戰一樣

岩

推

821 823 824 825 831

其實都係普通office工咁見

因為香港係世界孤兒
地位低撚過中東賣石油既國家
個個見到中共都要奶
係得香港撐到行

咁你就要去你祖家向廣大台灣朋友叫佢地投英文喇
否則共剷黨入主台灣後你祖家都會變成咁樣

推啦

英國冇得推啦

所以我唔明上面巴打講咩「港藉條命賤啲」

蘆溝橋事變

痴線

cls

要睇下佢用乜嘢 passport 入支那境
回鄉證就

領事都捉？想引發外交事件？

Push!!!

中國繼母
話撚左娶支那雞會家破人亡

五大訴求，缺一不可。

連英國駐港領事在大陸被失蹤！

撐住呀
btw,投英文

核彈post 推

唔係鬼佬就 ....

英國佬：係 聯合聲明係歷史文件了

人質?

Washington post

送中冇回頭

英國人唔出聲既?

佢係香港籍，英國佬一定隻眼開隻眼閉啦
屌

英國外交部已表示「極度關注」

Pray for your two

男的也好，不會懷孕

應該過多一排會老屈佢係大陸撞死人、或者叫雞

每晚10點 窗邊吶喊
822 中學生集會
823 人鍊
824 觀塘 + 機場交通壓測
825 葵荃青
831 民陣

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可
-撤回逃犯條例
-撤銷暴動定性
-釋放被捕義士
-成立獨立調查委員會
-實行雙真普選

Pray for Simon.
知道他的一眾朋友都在奔走確認中了

條條例未過都咁 過左仲得了？

係咪上次連登 post 話有人喺支鐵比支那狗非法笠頭套拘捕果單

推呀，彈藥黎架

玩撚完未

有無BNO先？有同無可能有分別

可能屈佢間諜罪

英國派兵入去搵人啦

點解冇noise ?

推上熱門得唔得呀

屌你班連登仔

咁大粒核彈

都上唔到熱門

英國仲係到唔出聲
比著係美國實即刻行動

就咁由得隻雞仲生勾勾真係好唔抵

驚會比人屈叫g

記唔記得
611 612 613 614 615 616
我地係點過
係一片白色恐怖下
我地就係到唱Sing Hallelujah to the Lord
反送中已經兩個幾月
係時候再唱過
感動全世界

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

失蹤左

推返上黎
咁撚大單唔係熱門

推爆佢
英國既人都敢搞

小學生係咪癲左？自發中國攬炒？

日不舉帝國，可否硬起來？

捉了個英國人⋯⋯ 屌佢，呢啲算唔算戰爭行為？

失蹤左十日，一係被大陸拘留緊，一係被劫遇害，兩樣揀寧願係前者，起碼知佢仲在生先

如果係真係公安捉左
拘留一兩個月都得

英國？
對住中國卑弓屈膝

推上國際

英國咁都唔做嘢真係割得𥱊

[家人關於Simon Cheng 失蹤情況的聲明]
Family's Statement on the Disappearance of Simon Cheng

1. Simon Cheng 於2019年8月8日上午從香港前往深圳公幹，晚上從深圳搭乘高鐵回港，於約晚上10時許以WhatsApp 及微信告知女友正在過關，其後失去聯絡。

Simon Cheng travelled from Hong Kong to Shenzhen in the morning of 8 August 2019 for a business trip. He travelled back to Hong Kong by high speed rail on the evening of the same day, and sent messages to his girlfriend via WhatsApp and Wechat while he was about to pass custom at about 10 pm. We lost contact with him since then.

2. 家人於 8月9日 曾向警方及入境處求助，僅被告知可自行回內地報案。入境處與駐粵辦聯繫後，於8月10日口頭告知家人Simom被行政拘留，但稱無法得悉拘留原因、場所和期限。

We have sought assistance from the Hong Kong Police and the Immigration Department on 9 August, and were only told that we could travel to mainland China ourselves to report a missing case to the Public Security there. On 10 August, the Immigration Department, after getting in touch with the Hong Kong Economic and Trade Office in Guangdong, told us verbally that Simon has been administratively detained, but said that they could obtain no information on why, where and for how long he was to be detained.

3. 家人至今未有收到內地有關部門的行政拘留通知書；跟據相關法例，該通知書理應於Simon被扣押24小時內發出。家人亦從未收過任何文件確認Simon 是被當局正式拘留。

Till now, we have not received any Notice of Administrative Detention, supposed to be sent out within 24 hours of a person's detention. We simply have never received any documentation confirming that Simon has been formally detained by the authorities.

4. Simon 受僱於英國領事館，家人於8月9日向英國領事館求助，而領事館亦表達高度重視，會嘗試瞭解情況，但一直無法得知更多的資訊。

Simon is an employee of the British Consulate. We have sought assistance from the British Consulate on 9 August. The Consulate expressed their utmost concern and said that they would try to obtain further information, but to date no further information has been obtained.

5. 經律師查證，該案為 深圳市公安局負責，但至今仍未能查知Simon 被關押於何處，亦未能會見律師。深圳市拘留所、寶安區拘留所、南山區拘留所都沒有Simon 的影子。廣洲及深圳的兩家派出所，以及廣州鐵路公安局均稱不知道Simon 的下落。

Lawyer have since then confirmed that Simon's case is being handled by the Shenzhen Municipal Public Security Bureau, but has been unable to ascertain his whereabouts. He could not be found at Shenzhen Municipal Detention Centre, Baoan District Detention Centre, nor Nanshan District Detention Centre. Police stations in Shenzhen and Guangzhou, and the Guangzhou Railway Public Security Bureau also have no information on his whereabouts.

6. 家人感到非常無助，很擔心Simon的安危，很希望Simon能早日回港。

We feel very helpless, and are worried sick about Simon. We hope that Simon can return to Hong Kong as soon as possible.

Simon 家人
2019年8月21日

Simon's family
21 Aug 2019

當年清朝都係死係
整死領事
on9 習winnie

人地係撚領事普通職員咋

你覺得 妳拉9 英領staff 唔洗代價❓
你估佢係樓下大家樂部長呀

領事還領事 英領職員還英領職員
仲要港藉 吹撚到領事

噤妳當佢係廢既都冇問題
由妳

#Chinazi

無人話佢廢 我都等睇有咩代價
只係見咁多人話佢係領事做乜鳩

送中了

是撚但啦
中國係依個moment 拉9 佢
即係明撚英國
may 姐係到還好 佢軟既
依家真係食花生

中共係真on9 定真係覺得自己天朝大國
可以同時打英美德日澳加❓

出差時被拉，即係代表緊英國領事館。咁領事館冇得唔做野個喎

老老實實有機會去左Happy都唔定。

公安唔洗咩理由就可以拘留一頭半個月
唔同香港48小時就要放
成日要上大陸嘅巴打要小心

會有foreign staff，之前問過澳洲個high commissioner

痴撚線